Sur la figure suivante, les droites $(MN)$ et $(JK)$ sont sécantes en $L$.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Expliquer pourquoi les droites $(MJ)$ et $(NK)$ sont parallèles.
    \item Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{LKN}$.\\ Justifier la réponse.
  \end{enumerate}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8,rotate=-15]
      \coordinate[label=below left:$J$] (J) at (0, 0);
      \coordinate (m) at (5, 0);
      \coordinate[label=above:$L$] (L) at (53:4cm);
      \coordinate[label=below right:$M$] (M) at ($(J)!(L)!(m)$);
      \coordinate[label=above left:$K$] (K) at ($(J)!0.4!(L)$);
      \coordinate[label=above right:$N$] (N) at ($(L)!(K)!(M)$);
      \draw[thick] (J) -- (M) -- (L) -- cycle;
      \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (K) -- (N);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=5mm,angle eccentricity=1.9,"$\ang{53}$",font=\scriptsize] {angle = M--J--L};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=4mm,angle eccentricity=1.4,"?",font=\scriptsize] {angle = N--K--L};
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = L--M--J};
      \pic [draw,thick,angle radius=2mm]  {right angle = L--N--K};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}